@article{saputro2013perancangan,
  title={Perancangan Aplikasi GIS Pencarian Rute Terpendek Peta Wisata di Kota Manado Berbasis Mobile WEB dengan Algoritma Dijkstra},
  author={Saputro, Stevian Suryo},
  journal={Jurnal. Universitas Dian Nuswantoro Semarang},
  year={2013}
}
@article{farid2017analisa,
  title={Analisa Algoritma Haversine Formula Untuk Pencarian Lokasi Terdekat Rumah Sakit Dan Puskesmas Provinsi Gorontalo},
  author={Farid, Farid and Yunus, Yulanda},
  journal={ILKOM Jurnal Ilmiah},
  volume={9},
  number={3},
  pages={353--355},
  year={2017}
}
@article{khairina2017pencarian,
  title={Pencarian Lokasi Jalur Nugraha Ekakurir (JNE) Terdekat Menggunakan Haversine Formula (Studi Kasus Kota Samarinda)},
  author={Khairina, Dyna Marisa and Ramadhinata, Febrian Wicaksana and Hatta, Heliza Rahmania},
  journal={Prosiding SENIATI},
  volume={3},
  number={1},
  pages={10--1},
  year={2017}
}
@article{rofiq2014penentuan,
  title={Penentuan Jalur Terpendek Menuju Cafe Di Kota Malang Menggunakan Metode Bellman-Ford dengan Location Based Service Berbasis Android},
  author={Rofiq, Muhammad and Uzzy, Riza Fathul},
  journal={Jurnal Ilmiah Teknologi Informasi Asia},
  volume={8},
  number={2},
  pages={49--64},
  year={2014}
}
@article{dewantara2018aplikasi,
  title={Aplikasi Pencari Tambal Ban Area Magelang Berbasis Android Dengan Menggunakan Metode Haversine},
  author={Dewantara, Helmy and Hanafi, Mukhtar and Nugraha, Setiya},
  journal={Jurnal Komtika},
  volume={2},
  number={1},
  pages={38--48},
  year={2018}
}
@inproceedings{hegde2016student,
  title={Student residential distance calculation using Haversine formulation and visualization through GoogleMap for admission analysis},
  author={Hegde, Vinayak and Aswathi, TS and Sidharth, R},
  booktitle={2016 IEEE International Conference on Computational Intelligence and Computing Research (ICCIC)},
  pages={1--5},
  year={2016},
  organization={IEEE}
}
@article{naufal2018aplikasi,
  title={Aplikasi Pencarian Guru Privat Terdekat Menggunakan Metode Haversine Formula},
  author={Naufal, Muhammad Mursid and Syarifudin, Undang and Slamet, Cepy},
  journal={INSIGHT},
  volume={1},
  number={1},
  pages={1--8},
  year={2018}
}
@article{yulianto2018penerapan,
  title={Penerapan Formula Haversine Pada Sistem Informasi Geografis Pencarian Jarak Terdekat Lokasi Lapangan Futsal},
  author={Yulianto, Yulianto and Ramadiani, Ramadiani and Kridalaksana, Awang Harsa},
  journal={Informatika Mulawarman: Jurnal Ilmiah Ilmu Komputer},
  volume={13},
  number={1},
  pages={14--21},
  year={2018}
}
@inproceedings{swara2017implementation,
  title={Implementation Of Haversine Formula And Best First Search Method In Searching Of Tsunami Evacuation Route},
  author={Swara, Ganda Yoga and others},
  booktitle={IOP Conference Series: Earth and Environmental Science},
  volume={97},
  number={1},
  pages={012004},
  year={2017},
  organization={IOP Publishing}
}
@inproceedings{alam2016implementation,
  title={Implementation of haversine formula for counting event visitor in the radius based on Android application},
  author={Alam, Cecep Nurul and Manaf, Khaerul and Atmadja, Aldy Rialdy and Aurum, Digital Khrisna},
  booktitle={2016 4th International Conference on Cyber and IT Service Management},
  pages={1--6},
  year={2016},
  organization={IEEE}
}
@article{juansyah2015pembangunan,
  title={Pembangunan Aplikasi Child Tracker Berbasis Assisted--Global Positioning System (A-GPS) Dengan Platform Android},
  author={Juansyah, Andi},
  journal={Jurnal Ilmiah Komputer dan Informatika (KOMPUTA)},
  volume={1},
  number={1},
  year={2015}
}
@article{afriany2018penerapan,
  title={Penerapan MOORA Untuk Mendukung Efektifitas Keputusan Manajemen Dalam Penentuan Lokasi SPBU},
  author={Afriany, Joli and Sinurat, Lidia Ratna Br and Julianty, Indah and Nainggolan, Efidoren L},
  journal={JURIKOM (Jurnal Riset Komputer)},
  volume={5},
  number={2},
  pages={161--166},
  year={2018}
}
@article{yuniarti2013penerapan,
  title={Penerapan Metode Saving Matrix Dalam Penjadwalan Dan Penentuan Rute Distribusi Premium Di SPBU Kota Malang},
  author={Yuniarti, Rahmi and Astuti, Murti},
  journal={Rekayasa Mesin},
  volume={4},
  number={1},
  pages={17--26},
  year={2013}
}
@article{laila2013kadar,
  title={Kadar timbal darah dan keluhan kesehatan pada operator wanita SPBU},
  author={Laila, Nur Najmi and Shofwati, Iting},
  journal={Jurnal Kesehatan Reproduksi},
  volume={4},
  number={1},
  pages={41--49},
  year={2013}
}
@inproceedings{arifin2016nearest,
  title={Nearest tourism site searching using Haversine method},
  author={Arifin, Zainal and Ibrahim, Muhammad Rivani and Hatta, Heliza Rahmania},
  booktitle={2016 3rd International Conference on Information Technology, Computer, and Electrical Engineering (ICITACEE)},
  pages={293--296},
  year={2016},
  organization={IEEE}
}
@article{purmadipta2015sistem,
  title={Sistem Informasi Geografis Perumahan dan Fasilitas Sosial Terdekat dengan Metode Haversine Formula},
  author={Purmadipta, Bahryan and Anra, Hengky and Irwansyah, Muhammad Azhar},
  journal={Jurnal Sistem dan Teknologi Informasi (JUSTIN)},
  volume={4},
  number={1},
  pages={104--109},
  year={2015}
}
 @book{muslihudin2016analisis,
  title={Analisis Dan Perancangan Sistem Informasi Menggunakan Model Terstruktur Dan UML},
  author={Muslihudin, Muhamad and others},
  year={2016},
  publisher={Penerbit Andi}
}
@article{surendra2014implementasi,
  title={Implementasi PHP Web Service Sebagai Penyedia Data Aplikasi Mobile},
  author={Surendra, Martinus Raditia Sigit},
  journal={ULTIMATICS},
  volume={6},
  number={2},
  pages={85--93},
  year={2014}
}
@article{irsan2015rancang,
  title={Rancang bangun aplikasi mobile notifikasi berbasis android untuk mendukung kinerja di instansi pemerintahan},
  author={Irsan, Muhammad},
  journal={Jurnal Sistem dan Teknologi Informasi (JUSTIN)},
  volume={3},
  number={1},
  pages={115--120},
  year={2015}
}

@article{mahdia2013pemanfaatan,
  title={Pemanfaatan Google Maps API untuk pembangunan sistem informasi manajemen bantuan logistik pasca bencana alam berbasis mobile web (studi kasus: badan penanggulangan bencana daerah Kota Yogyakarta)},
  author={Mahdia, Faya and Noviyanto, Fiftin},
  journal={Jurnal Sarjana Teknik Informatika},
  volume={1},
  number={1},
  pages={162--171},
  year={2013},
  publisher={Universitas Ahmad Dahlan}
}
@book{yanto2016manajemen,
  title={Manajemen Basis Data Menggunakan MySQL},
  author={Yanto, Robi},
  year={2016},
  publisher={Deepublish}
}
@article{suhartanto2017pembuatan,
  title={pembuatan website sekolah menengah pertama negeri 3 delanggu dengan menggunakan php dan mysql},
  author={Suhartanto, Medi},
  journal={Speed-Sentra Penelitian Engineering dan Edukasi},
  volume={4},
  number={1},
  year={2017}
}
@book{santoso2016panduan,
  title={Panduan Lengkap SPSS Versi 23},
  author={Santoso, Singgih},
  year={2016},
  publisher={Elex Media Komputindo}
}
